區軒:最驚單案底影響係大專搵教席

由於仍需到社會福利署處理感化報告，我的觀點為免影響判刑，很多感受都不能直接講。我只能夠謹慎分享幾點，當中部分內容來自陳情信：

是次審訊我一直行使法律賦予我的緘默權，因為我真誠認為，自己沒有任何襲擊警察的意圖。審訊完結，判我有罪，已沒有任何補充，現在要先完成判刑程序。

正如署理主任裁判官高偉雄處理早前沙田一宗襲警案所言，襲警罪缺乏判刑指引，作為長期參與社會運動的立法者，明白襲警罪相當維護警方權力，它可以是罰款、可以是社會服務令、也可以是監禁。

服務公職前，我視擔任大專講師為畢生志業，擔任議員之先，首先是教師。對我來說，唯一憂慮是，就算未來去讀書，餘生還有否機會繼續於大專學界擔任教育工作。立法會議員邵家臻，已因參與雨傘運動罪成被浸會大學停職，大專界仍有否空間容納異見者，抱有很大懷疑。甚至憂慮，所以，毀我清白，才是最長遠、最難以預計的未來。

或許，政府不明白檢控對幾多人的人生有多大影響。好像過去大半年，有青年被指藏有投射器及金屬彈珠的包裹，無辜還押72日撤控；大埔有中六生被警員打至腦出血、右手寫字困難，創傷令他不能報考公開試，沒有人問責。上庭時骨折，不問傷勢，只問為甚麼要知。

所以，我在陳情信提及，德沃金（Ronald Dworkin）所言，法院考慮維護警權的條文之餘，不免要考慮到社會觀念。 他不同意哈特（H.L.A. Hart）說，法律是規則，中立無私，不必然與社會規範和道德有關。最重要的是，判出的案例，希望給香港開出怎樣的未來。

前香港終審法院非常任法官夏正民早年於獨裁的津巴布韋擔任記者，因為代表兩名空軍人員打官司，飽受政治打壓，甚至被控藐視法庭而罰款。 我設想，他應徵香港檢察官時，多少有想過津巴布韋的檢控對他前途的影響，然而，不是所有人都得到夏正民的待遇，獲諒解津巴布韋的政治環境，離境另覓生路。

一宗控罪影響人一生，很多人都無權選擇離開，也無法保證，香港今後還是否一個容許不同政見者安身立命的社會。

襲警案今後只會一宗一宗的判，決定著法院怎理解公權力的使用。只能說，我作為七千份之一，與大家共同承擔苦難，也希望各位撐住，加油。

__

根本就係日本落地生根算啦
唔好話你
姚松炎都要去nZ先有得教

到時咪出番黎選囉

人地真心想教書

去台灣教囉

姚松炎都無案底

人地想做教育工作

台灣做到教授個人工先等於香港做講師 好慘

但果到物價相應平，軍工教算特權階級

如果係台北其實無想像中咁平 軍工教特權過左氣啦之前民進黨想搞台大候任校長都搞到啦 雖然條友個底紅紅地都信唔過
而且區只係碩士 大學講師 過到去助理教授都未必有
呢幾年台灣學者人才走左唔少 就係因為人工太低 同樣職位台港收同樣人工 不過一個收港紙一個收台仔
最好都係去日本讀博士再諗啦

搞完呢堆事
仲想係香港教到書

好撚勁
仲跳到去U of Auckland教書

最好似係BBA學院教

手足搞攬炒既時候佢仲諗教書？

算唔算逼佢出番黎選

做埋Associate prof
雖然本身都教暴大
但冇做一排都可以搵到咁勁既位置

攬炒後都要有人教書嘅

咁都係運動完左先諗啦
有咩理由係呢個時候諗呢d野

佢本身係中大都係副教授，去新西蘭唔算咩進步。

佢本身都唔諗住選架啦

你覆條五毛把撚咩
條友前一兩年已經做緊五毛

P牌5毛屈毛？

最on9 d人以為海外大學就出晒水
同啲三姑六婆有咩分別
本身香港三大全球都top

CUHK was ranked as world's #49 in 2019 in QS ranking
The University of Auckland #=83

以佢政治立場鮮明（聽講紐西蘭都奶共）
都有人請佢做咁勁既位
算係好撚勁

Qs算數啦
Shitty排頭50 啦

喺台灣公立大學做full professor做到退休個頂薪連香港小學老師嘅starting都無啊

btw 兩地生活物價唔同無得直接比較嘅

咁應該用咩呢

佢喺real estate同construction management都有啲名氣架

係教授都唔及講師呀陰公

事前笑嘅 好似黃子華嗰啲 就有遠見 上神枱
事後笑 就低質又無聊

仲有我見到條友 就笑唔出囉..

之前新聞話
台灣中學教師入職3萬,退休8萬

聽過佢書 係一個幾有料既人
可惜佢之後做左議員無咩再番黎講

帶嗩子出街都好危險

城邦天使

大學排名算撚數啦 連收多啲支那學生都可以令到排名上升
連Berkeley, LSE同Northwesten都排得低過HKU 甚至連Shitty都可以排得高過法國Ecole Polytechnique 你就知啲排名幾撚搞笑啦

香港唔得咪起日本教書
留起香港托柒咩

所以咪話
都唔關案唔案底事啦
而係政治立場問題
btw 炎如果當年無辭職諗下專心做4年 就唔駛搞成渣

我話唔話得你5毛呀咁?
躝啦仆街

台灣都唔駛咁高洗費

咁都無計一係去外國做
一係出黎選

姚松炎只係老民主派
已經比大學封殺
何況旗幟鮮明既少壯反對派

區軒當初去美帝讀
應該仲有得撈

學下羅37咁咪好
區軒作為政治系講師 國際戰線能力完勝啦

周永康都好醒
去咗Berkeley 讀

Appeal啦 一定唔可以咁易入班曱甴挫得入

區宜家教邊間

香港教師根本就高人工得濟
Band 3校長點值9萬人工

留向日本做教授囉

案底令你人生更精彩

cccu pt
教埋呢個sem去日本

up

大專鬼睇你案底

大學
大專咪又係屬8大旗下
私校另計 不過豬hi大學個d咪又係紅

我搞你老母事啊五毛

文宣: 坐監令人生更精彩! 撐!

真係良心罪犯
乜撚野世界黎

條友垃圾5毛 唔使理

我知係有爭議
可以喪寫論文刷分

但咪撚吹奏到U Auckland係啲咩勁野先得架

日本應該都好多學校會請佢啦 比肺炎搞到應該好多日本人anti-中共

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

最搞笑係
點解佢要去u of a撈？因為輸左補選
輸比邊個？u of a grad既舜jai

胸部撞 大聲公 推親盾牌 都係襲擊

其實呢啲先例有左之後，根本上之後你喺現場做任何野你都係襲擊罪成

唔可以掂到啲狗，唔可以叫，連毅進都係侮辱好令人憂慮

哈哈，唉，加埋個武肺我個人灰到就黎癲
香港其實西藏新疆化左

上訴啦 被賤畜紅官判 有咩價值

議員又唔屌得呀叫佢道左謙先啦

武肺前 去邊都避唔到大6人
武肺過後可能排mainlanders
不過排埋香港人

最撚on9係好多時係黑警打人 之後自衛推開個黑警》》話係襲警

條仆街真係知名五毛
唔知點解唔死返去香討

你接受到你投完出黎既人講完野唔承擔唔道歉
唔代表個個要跟你呢套架嘛 師兄

你都知呢個係極權社會
反抗完未到成功果日
仲天真到以為可以做返一般人搵份教職
咁既心態點同中國鬥阿

俾黑警開槍打中，俾的士撞，俾黑警打
仲可以證明你喺現場出現過，所以就暴動罪，非集

執勤＝永遠係做緊野，唔犯法

Push

輸係你班垃圾9西選民度木

如果唔係依家你香港準鼻參選博連任

應唔應該制裁唔請佢的大專?

blocked

睇到厭

上面呢兩張圖邊到有笑佢呢句
又係唔係都屈五毛
同佢咁熟 叫佢認埋法治已死呀唔該你

五毛論

上訴啦⋯⋯

文盲

五毛 hi

區諾軒係香港中文大學、香港城市大學專上學院社會科學部客席講師

五毛狗 支那奴才

上訴啦
雖然高一級都喺on9

屌你老母啊五毛

做左議員之後無做
但無左議席之後今個sem比cccu邀請去pt教

但個問題係驚好似吳麗英咁
頂多咪由坐一兩個月變唔駛坐 但社服令
但唔係咁易變無罪

大聲公襲警spin到咁

黑警as 原告人 根本有利益衝突
你話人襲擊你
咁你既身份就唔應該係as a 警察 而係受害者
但官用左警察係誠實證人既觀點黎審

DB Yeung ：案底令你人生更精彩

搞你老母

上訴喇

LSE+berkeley

都係講下自己將來啫...
唔通真係要無工乞食先叫真係撐手足

本身都有家底

之前睇到篇文
屌手足讀書少/成績差
冇社會地位
先出去反政府
但睇到呢個post
個個人物都係最少都碩士博士

又block一隻

邊篇垃圾文
睇藍絲文宣睇壞腦呀

台灣生活不知幾好
有D 嘢錢係畀唔到你

學術文
連登之前有post講
56k上網條柒頭寫

分分鐘扣除開支，月儲錢仲多過香港

有D統計話好多大學生/高學歷人士
好似係遊行現場做嘅

無腦/有錢佬先會支持政府

呢樣大家都知 自問同台灣接觸都幾多 住台北以外地方好嘆添
講緊薪津條件者 有得揀台-港-日啦緊係

台幣嘛

兒登仔最易比人帶風向
人笑佢又跟著笑
唔去屌個破壞法治既政府口
走去binc個講錯野既人差唔多個個講法治po第一時間都係笑OMDB，仲齊心過屌建制個陣
港共見到你班傻鳩咁真係笑死

lecturer幾多錢？